【歷史上的今天】七七盧溝橋事變 日帝國主義侵華序幕

歷史上的今天，1937年，日本軍隊在河北省蘆溝橋附近演習，藉著一名士兵失蹤，挑起戰爭，國民政府因此對日本宣戰，爆發了七七事變。1995年，美國29位聯邦參議員，連署發起對蔣夫人，宋美齡的致敬酒會，表揚她在第二次世界大戰中，對美國的貢獻。2012年，馬祖博弈公投備受各界矚目。

七七事變，1937年7月7日，在盧溝橋進行軍事演習的日本軍隊，藉著有一名日軍士兵失蹤，要求進入盧溝橋蒐查，中國軍隊拒絕這個要求，因此掀開了中日戰爭的序幕，也就是七七事變，七七事變是日本帝國主義全面侵華戰爭的開始，也是中國進行全面抗戰的起點，中國人民堅持了8年，抗戰終於獲勝。

第一夫人宋美齡：「我們不但是為自己而抗戰，我們是為世界人類而抗戰。」出生在十九世紀末年的蔣夫人，目睹了滿清的衰敗民國的成立，在蔣介石遭受危難的時候，蔣夫人臨危不亂，讓西安事件平安落幕，在國家面臨日本侵略的生死存亡之際，蔣夫人挺身而出，讓美國不再袖手旁觀。1995年7月7日，美國29位聯邦參議員，連署發起對蔣夫人宋美齡的致敬酒會，表揚她在第二次世界大戰期間所做出的貢獻。

現場表揚了20位抗戰老兵，多數在蘆溝橋事變發生時都只是學生，但卻決定投筆從戎，並隨國民黨一路征戰直到台灣。在場的國民黨幹部向BBC中文網表示，他們都是國民黨黃復興黨部的人士，一生"忠黨愛國"。

在台灣過往的歷史教育中，以「七七事變」作為中日全面戰爭的起點，中國大陸則以1931年的「九一八事變」為起點。

台灣官方冷淡
台灣執政的民進黨對這次的80週年紀念採取相對冷淡的態度。民進黨本身擁有較偏獨立意識的"本土史觀"，「七七事變」乃至二戰時台灣都在日本統治下，因此台灣本省人大多對於中國戰事較不關心。

當時馬英九更說，國軍在絶大多數戰場上皆是抗戰第一線，跟共產黨自稱「敵後、游擊作戰」等截然不同。他看到不少史料被中國大陸媒體扭曲事實，心裏坦言「無法接受」。

中國高調紀念
中國大陸則對「七七事變」進行相對盛大的紀念，官方媒體新華社在直播平台中播放河北當地的紀念館介紹當時戰爭的圖片，但對當時抗敵的國民革命軍29軍部分，則用"中國軍隊29軍"來代替。

早在5日時，中國官方還邀請200多位共產黨與國民黨的退休將領赴中國民國「故都」南京，參加「中華民族抗日戰爭史學術研討會」。

暴支膺懲 通州大屠殺都變南京大屠殺

反共變反華

不完美, 可接受

啱啦殺多D一賤種华人啦

2020年，世衛藉調查新冠肺炎病毒資料想入境，被中國拒絕請求

毛澤東：

中日有好是國策,去示威係反黨行為